

\element{question1}{
  \begin{questionmult}{difference}
    Choisir la ou les propositions correctes :
    % \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{une interface peut être réalisée par plusieurs implémentations}
        \bonne{une implementation réalise une seule interface}
        \mauvaise{une interface ne peut être réalisée que par une seule implementation}
        \mauvaise{une implémentation peut réaliser plusieurs interfaces}
      \end{reponses}
    % \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{definition}{
  \begin{questionmult}{structure}
    L'organisation d'une collection de données par un ensemble d'opérations visant à les
    exploiter efficacement s'appelle :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{une structure de données}
        \mauvaise{une base de données}
        \mauvaise{une table de données}
        \mauvaise{une collection de données}
        \mauvaise{une relation de données}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{definition}{
  \begin{questionmult}{interface}
    La spécification de la nature des données ainsi que l'ensemble des opérations permises
    sur la structure correspond :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{à l'interface}
        \mauvaise{à l'implémentation}
        \mauvaise{à la documentation}
        \mauvaise{aux tests unitaires}
        \mauvaise{à la définition}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{definition}{
  \begin{question}{implementation}
    La programmation effective des opérations définies, ainsi que le choix des types permettant
    de manipuler les données est appelée :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{l'implémentation}
        \mauvaise{l'interface}
        \mauvaise{la documentation}
        \mauvaise{la réalisation}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}



\element{noteList}{
  \begin{questionmult}{listCreer}
    En supposant que le type \texttt{Note} soit défini par \py{Note = list[str]}, indiquer la ou les implémentations possibles de la fonction \py{note_creer()}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{return [eleve, str(valeur)]}}
        \bonne{\py{return [eleve, "note : " + str(valeur)]}}
        \mauvaise{\py{return [eleve, valeur]}}
        \mauvaise{\py{return {'eleve' : eleve, 'valeur' : valeur}}}
        \mauvaise{\py{return {eleve, valeur}}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{noteList}{
  \begin{question}{listModifiervaleur}
    En supposant que le type \texttt{Note} soit défini par \py{Note = list[str]},
    indiquer le type renvoyé par la fonction \py{note_modifier_valeur()} dont l'implémentation est donnée ci-dessous.
    \begin{multicols}{2}
      \pyfile{22}{23}{implementations/note_list.py}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{None}}
        \mauvaise{\py{list(str)}}
        \mauvaise{\py{float}}
        \mauvaise{\py{str}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{noteList}{
  \begin{question}{listModifiereleve}
    En supposant que le type \texttt{Note} soit défini par \py{Note = list[str]},
    indiquer l'implémentation de la fonction \py{note_modifier_eleve(note: Note, nouv_eleve: str) -> None}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{27}{27}{implementations/note_list.py}}
        \mauvaise{\pyfile{27}{28}{implementations/note_tuple.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{25}{implementations/note_dict.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{25}{implementations/note_faux.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{noteDict}{
  \begin{questionmult}{dictCreer}
    En supposant que le type \texttt{Note} soit défini par \py{Note = dict[str, float]}, indiquer la ou les implémentations possibles de la fonction \py{note_creer()}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{return {'eleve' : eleve, 'valeur' : valeur}}}
        \bonne{\py{return {'valeur' : valeur, 'eleve' : eleve}}}
        \mauvaise{\py{return [eleve, valeur]}}
        \mauvaise{\py{return (eleve, valeur)}}
        \mauvaise{\py{return {eleve, valeur}}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{noteDict}{
  \begin{question}{dictModifiervaleur}
    En supposant que le type \texttt{Note} soit défini par \py{Note = dict[str, float]},
    indiquer le type renvoyé par la fonction \py{note_modifier_valeur()} dont l'implémentation est donnée ci-dessous.
    \begin{multicols}{2}
      \pyfile{21}{21}{implementations/note_dict.py}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{None}}
        \mauvaise{\py{list(str)}}
        \mauvaise{\py{float}}
        \mauvaise{\py{dict{str, float}}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{noteDict}{
  \begin{question}{dictModifiereleve}
    En supposant que le type \texttt{Note} soit défini par \py{Note = dict[str, float]},
    indiquer l'implémentation de la fonction \py{note_modifier_eleve(note: Note, nouv_eleve: str) -> None}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{25}{25}{implementations/note_dict.py}}
        \mauvaise{\pyfile{27}{28}{implementations/note_tuple.py}}
        \mauvaise{\pyfile{27}{27}{implementations/note_list.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{25}{implementations/note_faux.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{noteTuple}{
  \begin{questionmult}{tupleCreer}
    En supposant que le type \texttt{Note} soit défini par \py{Note = tuple[str, float]}, indiquer la ou les implémentations possibles de la fonction \py{note_creer()}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{return (eleve, valeur)}}
        \mauvaise{\py{return {'eleve' : eleve, 'valeur' : valeur}}}
        \mauvaise{\py{return ('eleve' : eleve, 'valeur' : valeur)}}
        \mauvaise{\py{return [eleve, valeur]}}        
        \mauvaise{\py{return {eleve, valeur}}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{noteTuple}{
  \begin{question}{tupleModifiervaleur}
    En supposant que le type \texttt{Note} soit défini par \py{Note = tuple[str, float]},
    indiquer le type renvoyé par la fonction \py{note_modifier_valeur()} dont l'implémentation est donnée ci-dessous.
    \begin{multicols}{2}
      \pyfile{22}{23}{implementations/note_tuple.py}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{Note}}
        \mauvaise{\py{list(str)}}
        \mauvaise{\py{float}}
        \mauvaise{\py{None}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{noteTuple}{
  \begin{question}{tupleModifiereleve}
    En supposant que le type \texttt{Note} soit défini par \py{Note = tuple[str, float]},
    indiquer l'implémentation de la fonction \py{note_modifier_eleve(note: Note, nouv_eleve: str) -> Note}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{27}{28}{implementations/note_tuple.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{25}{implementations/note_dict.py}}
        \mauvaise{\pyfile{27}{27}{implementations/note_list.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{25}{implementations/note_faux.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}


\element{noteUtilisation}{
  \begin{question}{noteUtilisationTuple}
    Quelle suite d'instructions utilisant une structure basée sur un dictionnaire
    permet d'affecter à l'élève 'Martin' la note de valeur 12,5 puis de modifier la 
    valeur en 16 et enfin d'afficher la note.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \mauvaise{\pyfile{34}{36}{implementations/note_tuple.py}}
        \bonne{\pyfile{31}{33}{implementations/note_dict.py}}        
        \mauvaise{\pyfile{32}{34}{implementations/note_faux.py}}
        \mauvaise{\pyfile{36}{38}{implementations/note_faux.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}